{
  "ro": "Romana",
  "en": "Engleza",
  "option": "Limba",
  "login": "Login",
  "register": "Cont nou",
  "logout": "Logout",
  "home": "Acasa",
  "prof": "Profesori",
  "book": "Rezerva o sala",
  "form": "Chestionarul zilei",
  "meet": "Haide sa ne cunosti",
  "location": "Locatia noastra",
  "istoric": "\u00CEnceputurile Colegiului Na\u0163ional \"Al.I.Cuza\" de azi pot fi stabilite \u00EEn\r\n  1889, c\u00E2nd un grup de profesori \u00EEnfiin\u0163eaz\u0103 un externat secundar de fete,\r\n  directoare fiind Eliza C. Lupu. Ca orice \u00EEnceput nu e lipsit de probleme,\r\n  \u00EEntr-o epoc\u0103 \u00EEn care \u00EEnv\u0103\u0163\u0103m\u00E2ntul, mai ales cel pentru fete, nu avea\r\n  suficiente resurse. Este \u015Fi motivul pentru care profesorii predau gratuit\r\n  timp de doi ani, iar scoala devine public\u0103 abia \u00EEn 1901. Primul r\u0103zboi\r\n  mondial aduce \u00EEn Foc\u015Fani \u015Fi o situa\u0163ie nou\u0103 \u015Fi dificil\u0103: ocupa\u0163ia german\u0103.\r\n  Este momentul \u00EEn care aceea\u015Fi Eliza C.Lupu decide \u00EEmpreun\u0103 cu un grup de\r\n  profesori \u00EEnfiin\u0163area unui liceu particular de fete, care \u00EEn 1921 va fi\r\n  recunoscut ca \u015Fcoal\u0103 public\u0103, dar abia \u00EEn 1923 clasa I va fi trecut\u0103 \u00EEn\r\n  bugetul statului, urm\u00E2nd ca \u00EEn 1924 s\u0103 treac\u0103 tot cursul inferior, iar \u00EEn\r\n  1925 \u015Fi cel superior. In 1926 liceul de fete se va muta \u00EEn localul propriu\r\n  din Calea Cuza Vod\u0103 43, pus la dispozitie de Ministerul Instruc\u0163iunii\r\n  Publice. \u00CEntruc\u00E2t localul devine ne\u00EEnc\u0103p\u0103tor, \u00EEn curtea \u015Fcolii se va\r\n  construi \u00EEncep\u00E2nd cu 1930 un local nou, cu etaj, av\u00E2nd pe atunci 10 s\u0103li\r\n  de clas\u0103 \u015Fi dou\u0103 cancelarii. \u00CEn anul \u015Fcolar 1941/1942 Liceul Teoretic de\r\n  fete din Foc\u015Fani a fost transformat din liceu de tip C ( cu 8 clase) \u00EEn\r\n  liceu tip D(cu 12 clase). Numele de \"Alexandru Ioan Cuza\" va fi dat\r\n  institu\u0163iei \u00EEn 1958, pe atunci \u015Ecoala medie mixt\u0103, pentru ca abia \u00EEn 1965\r\n  s\u0103 se impun\u0103 denumirea de Liceul \"Alexandru I. Cuza\", iar din 1990 Liceul\r\n  Teoretic \"Al. I. Cuza\", transformat \u00EEn 1999-2000, ca o recunoa\u015Ftere a\r\n  valorii sale, \u00EEn Colegiul Na\u0163ional \"Al. I. Cuza\".",
  "istoricTitle": "Scurt istoric al colegiului",
  "students": {
    "title": "Elevi cu rezultate remarcabile",
    "content": "De pe bancile Colegiului National \"Al.I.Cuza\" au plecat oameni care\r\n          azi au pozitii inalte in toata tara si nu numai. De la ingineri,\r\n          profesori, oameni de stiinta, politicieni si doctori."
  },
  "professors": {
    "title": "Cei mai prestigiosi profesori",
    "content": " Liceul se poate mandri cu unii dintre profesorii cu cele mai bune\r\n          rezultate din intreg judetul. Se spune ca cel mai important in primii\r\n          ani de formare ai unui elev este dascalul. Acesta te poate fie ajuta,\r\n          fie incurca. Comportamentul tinerilor este influentat in proportie de\r\n          70% de profesorii din liceu.",
    "meet": "Fa cunostinta cu ei!"
  },
  "why": {
    "title": "De ce CNAIC?",
    "content": "Pentru c\u0103 e mai mult dec\u00E2t o institu\u0163ie \u015Fcolar\u0103 cu tradi\u0163ie \u015Fi performan\u0163e recunoscute, cu profesori de excep\u0163ie \u015Fi clase care se deschid c\u0103tre nou. C\u00E2nd opt\u0103m pentru acest colegiu, alegem de fapt un sentiment, care s\u0103 ne defineasc\u0103 tinere\u0163ea, primii pa\u015Fi spre afirmarea \u015Fi formarea noastr\u0103 ca identitate intelectual\u0103 \u015Fi spiritual\u0103. Aici nu exist\u0103 cuv\u00E2ntul singur\u0103tate, ci tr\u0103irea sub semnul spiritului cuzist, un fel de nou\u0103 ordonare \u00EEn suflet a tuturor valorilor \u00EEntru implinire \u015Fi viitor. Clipa ce a trecut \u00EEntr-o or\u0103 de curs este garan\u0163ia unui prezent \u00EEnal\u0163at prin munc\u0103, tenacitate, d\u0103ruire \u015Fi a unui viitor ce se traseaz\u0103 de la sine, prin simpla asumare a responsabilit\u0103\u0163ii de a fi elev la Cuza. \u015Ei fiecare profesor p\u0103streaz\u0103 pentru orele sale o secund\u0103 numit\u0103 \"opre\u015Fte-te clip\u0103!\". Atunci, ceea ce e mai frumos se d\u0103ruie\u015Fte, pentru a deveni, \u00EEn timp, amintirea locuit\u0103 numai de noi, cuzi\u015Ftii de ieri, de azi \u015Fi de m\u00E2nie... Prieteni, trebuie s\u0103 v\u0103 spun cum pute\u0163i s\u0103 v\u0103 a\u015Feza\u0163i sub aripa unui viitor mai durabil \u015Fi mai luminos! Veni\u0163i la Cuza, crez\u00E2nd cu \u00EEnd\u00E2rjire c\u0103 \"a fi\" aici este \u00EEnceputul pentru \"a fi\"... orice v\u0103 dori\u0163i. E vorba despre educa\u0163ie, comunicare, libertatea asum\u0103rii adev\u0103ratelor valori, mai exact, fericirea unui timp care, inevitabil, trece, \u015Fi totu\u015Fi, pentru cuzist, nu trece niciodat\u0103."
  },
  "map": {
    "title": "Unde ne gasesti?",
    "content": "Am pregatit pentru tine un joculet interesant pentru ca stim ca iti\r\n          place aventura. In oras am ascuns in diverse locatii logo-uri cu CNC\r\n          in speranta ca tu le vei gasi. Pe harta vei observa niste markere\r\n          verzi care reprezinta locatiile care au fost deja gasite. Cu un simplu\r\n          click pe acele markere vei putea afla mai multe infoirmatii despre\r\n          locatie. In cazul in care treci pe langa o locatie care are un logo\r\n          CNC, cu siguranta il vei observa. Ce trebuie sa faci?",
    "first": "Imbraca-te cu hainele de aventura.",
    "second": "Cauta prin oras una din locatiile in care noi am ascuns un logo.",
    "third": "Cand ai gasit ceva contacteaza-ne iar noi vom afisa un marker special pentru tine pe harta."
  }
}
